警員革職後7年 仍居媲美豪宅的西九龍紀律部隊宿舍

在香港這寸金尺土之地，即使是紀律部隊員工，宿舍亦是一房難求。現時入職警員要結了婚和滿12年服務年資，才能獲分配宿舍。然而，《香港01》發現，有警員七年前被革職至今，仍居於媲美美豪宅的西九龍紀律部隊宿舍。該名被革職警員承認「逾期居留」，辯稱有交市值租金。

根據保安局及警務處最新數字，全港有22名紀律部人員在退休或離職後，未有於限期內交還宿舍，平均逾期居留19個月，當中包括5名被革職警務人員。

2002年，當時駐守油尖旺區的偵緝警員李寶國，因曾收受賄賂罪成，後來雖上訴得直獲徹控，2011年仍被警隊革職。然而，被革職七年後，李寶國仍居於西九龍紀律部隊宿舍單位。

李寶國被控收取一名涉嫌勒索及自稱三合會成員的人5,000元報酬，向其匯報相關案件的調查進度，又自稱可幫忙「收風、搵料、拆案」。翌年，他上訴得直，獲徹銷控罪，但警方其後的紀律聆訊仍裁定他在案件中違反兩項警察命令罪，及行為刻意致使公共服務聲譽受損罪。

警方紀律聆訊主審人員於2011年決定予以嚴厲譴責，判處其革職。李其後曾申請司法覆核革職決定，被法庭拒絕，他上訴亦於2015年再被駁回。現時上訴限期已過，換言之革職的裁決已有蓋棺定論。

記者到李寶國的宿舍單位向他查詢，他稱，雖然司法覆核申請被拒，但仍可在六年限期內、即2019年6月20日前，提出民事訴訟，法律程序完結前仍有權於宿舍居住。他說自己已去信律政司，準備提出民事上訴。

但大律師任穎明指，警方紀律聆訊已經作出革職的裁決，李寶國亦無法再司法覆核，因此革職決定是蓋棺定論，因此他無拒絕遷出警察宿舍的理由。

據《政府產業管理及有關事務規例》，警務人員須於停止擔任實際職務日起計一個月內交還宿舍，最多可申請延長寬限期30天，即離職後60日內必須遷出。按保安局局長李家超去年4月回覆立法會議員質詢時指，只有特別的恩恤理由，部門首長才可批准再延長寬限期，並須在此期轉收取由政府產業署評定的市值租金。

按政府產業署回覆，李寶國居住的低層單位有三房一廳，實用面積592平方呎。屋苑位於大角咀，距離南昌站及奧運站約10分鐘步行路程，有不少巴士路線途徑，屋苑前有休憩公園，更毗鄰港灣豪庭及君匯港兩座豪宅。

李寶國向記者稱，現時繳交市值月租15,000元，但該區地產經紀表示，類似的單位，在相鄰港灣豪庭月租需約20,000元，中原地產的成交記錄則顯示港灣豪庭相若單位以每月逾24,000元租出，即是李聲稱繳交的租金比實際市價便宜至少5,000至9,000元。

警方發言人指，如警員限期內不交還宿舍，「處方會停止向其收取租金，並將個案轉交律政司展開收樓程序，以及追討宿舍的市值租金及其他相關費用。」警方指不作個別評論，亦拒絕回應李寶國有否繳交市值租金。

等睇狗咬狗